export const css = [
  {
    question: 'Що таке CSS і для чого він використовується?',
    answer:
      'CSS (Cascading Style Sheets) - це мова стилів, яка використовується для форматування та візуального представлення веб-сторінок. Вона визначає вигляд елементів на сторінці, включаючи кольори, шрифти, розміри, розташування та інші аспекти дизайну.',
  },
  {
    question: 'Як підключити CSS до веб-сторінки?',
    answer:
      'Для підключення CSS до веб-сторінки ви можете використовувати тег <link> всередині розділу <head> документа HTML. Атрибут "href" вказує шлях до файлу CSS, який містить стилі, і атрибут "rel" вказує тип відношення, який повинен бути "stylesheet."',
  },
  {
    question:
      'Які основні переваги CSS порівняно з вбудованими стилями в HTML?',
    answer:
      'Основні переваги CSS порівняно з вбудованими стилями в HTML включають в себе розділення структури та представлення, централізоване управління стилями, більш гнучкий та потужний синтаксис, і ефективну завантаження сторінок.',
  },
  {
    question: 'Що таке селектори в CSS і які типи селекторів ви знаєте?',
    answer:
      'Селектори в CSS - це шаблони, які використовуються для вибору конкретних елементів на веб-сторінці та застосування до них стилів. Деякі типи селекторів включають в себе елементові селектори, селектори ID, селектори класу, селектори потомка та псевдоелементи.',
  },
  {
    question:
      'Які одиниці виміру можна використовувати для визначення розмірів і відстаней в CSS?',
    answer:
      'CSS дозволяє використовувати різні одиниці виміру для визначення розмірів і відстаней, включаючи пікселі, відсотки, EM, REM та одиниці виміру видимого обєкта (vw, vh, vmin, vmax).',
  },
  {
    question: 'Як змінити колір фону елемента за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для зміни колір фону елемента за допомогою CSS використовуйте властивість background-color та вказати бажаний колір.',
  },
  {
    question: 'Як додати рамку навколо елемента за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для додавання рамки навколо елемента за допомогою CSS використовуйте властивість border та вказати стиль, товщину і колір рамки.',
  },
  {
    question: 'Як змінити шрифт тексту за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для зміни шрифту тексту за допомогою CSS використовуйте властивість font-family та вказати імя або імена шрифтів.',
  },
  {
    question:
      'Як вирівняти елементи горизонтально і вертикально за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для вирівнювання елементів горизонтально і вертикально за допомогою CSS використовуйте різні властивості, включаючи text-align, vertical-align, display, а також флексбокс і грід для створення гнучких макетів.',
  },
  {
    question: 'Як створити анімацію за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для створення анімації за допомогою CSS використовуйте властивість animation та ключові фрейми (keyframes), які визначають стани елемента на різних етапах анімації.',
  },
  {
    question: 'Як контролювати порядок накладання елементів за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для контролю порядку накладання елементів за допомогою CSS використовуйте властивість z-index, яка визначає порядок відображення елементів вздовж вісі Z (глибина).',
  },
  {
    question: 'Як створити випадаюче меню за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для створення випадаючого меню за допомогою CSS використовуйте позиціонування, списки та псевдокласи (наприклад, :hover), щоб показувати та приховувати підменю.',
  },
  {
    question:
      'Як змінити стиль посилання при наведенні на нього за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для зміни стилю посилання при наведенні на нього за допомогою CSS використовуйте псевдоклас :hover та вказати бажані стилі.',
  },
  {
    question: 'Як створити адаптивний дизайн за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для створення адаптивного дизайну за допомогою CSS використовуйте медіа-запити та відсотки або відносні одиниці виміру для створення гнучкого макету, який пристосовується до різних пристроїв і екранів.',
  },
  {
    question: 'Як змінити стиль маркованого списку за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для зміни стилю маркованого списку за допомогою CSS використовуйте властивість "list-style", яка дозволяє змінювати тип маркера, зображення маркера або позицію маркера.',
  },
  {
    question: 'Що таке псевдоелементи в CSS і як їх використовувати?',
    answer:
      'Псевдоелементи в CSS - це спеціальні селектори, які дозволяють стилізувати конкретні частини елементів. Вони використовують двокрапку з подвійним двокрапкою (::) і певні ключові слова, такі як "::before" і "::after".',
  },
  {
    question: 'Як створити градієнтний фон за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для створення градієнтного фону за допомогою CSS використовуйте властивість "background-image" та значення "linear-gradient" або "radial-gradient", щоб визначити початкові і кінцеві кольори або додаткові точки зупинки для досягнення бажаного ефекту.',
  },
  {
    question: 'Як змінити розмір і форму курсору за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для зміни розміру і форми курсору за допомогою CSS використовуйте властивість "cursor" та вказуйте бажаний тип курсору або визначте свій власний зображення курсору.',
  },
  {
    question: 'Як змінити прозорість елемента за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для зміни прозорості елемента за допомогою CSS використовуйте властивість "opacity" та встановіть значення від 0 до 1.',
  },
  {
    question: 'Як створити ефект паралаксу за допомогою CSS?',
    answer:
      'Для створення ефекту паралаксу за допомогою CSS використовуйте властивість "background-attachment: fixed" та змінюйте позицію фону при прокручуванні сторінки для досягнення ефекту паралаксу.',
  },
  {
    question: 'Як додати тінь до елемента за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте властивість "box-shadow" і вказуйте значення тіні, встановлюючи горизонтальний відступ, вертикальний відступ, розмиття, колір та інші параметри.',
  },
  {
    question: 'Як приховати елемент за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте властивість "display" і встановіть значення "none" щоб приховати елемент. Ви також можете використовувати властивість "visibility" зі значенням "hidden", щоб зберегти розміри елемента, але зробити його невидимим.',
  },
  {
    question: 'Як створити багаторівневе меню за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте комбінацію списків та псевдоелементів, таких як "::hover" і "::after", щоб відображати підменю при наведенні на головні пункти меню.',
  },
  {
    question: 'Як створити фіксовану позицію елемента за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте властивість "position" зі значенням "fixed" і визначте позицію елемента, використовуючи властивості "top", "right", "bottom" та "left". Це зафіксує елемент відносно видимої частини вікна.',
  },
  {
    question: 'Як створити адаптивні зображення за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте властивість "max-width: 100%" для зображень, щоб зробити їх масштабованими пропорційно до батьківського контейнера. Також можна застосовувати медіа-запити для зміни розмірів зображень на різних пристроях.',
  },
  {
    question:
      'Як змінити порядок елементів при відображенні на мобільному пристрої за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте властивість CSS "order", щоб змінювати порядок елементів при відображенні на мобільних пристроях.',
  },
  {
    question: 'Як додати анімацію при наведенні за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте псевдоклас ":hover" та властивість CSS "animation", щоб додати анімацію при наведенні на елемент.',
  },
  {
    question: 'Як змінити стиль заголовків різного рівня за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте селектори для заголовків різного рівня (наприклад, h1, h2, h3 і т. д.) і застосовуйте властивості CSS для зміни їх стилю.',
  },
  {
    question: 'Як змінити форму елемента за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте властивість CSS "border-radius", щоб змінити форму елемента, наприклад, зробити його круглим або нахиленим.',
  },
  {
    question: 'Як створити горизонтальне меню за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте елементи списку <ul> та <li>, а потім застосовуйте властивості CSS, такі як display: inline-block або float: left, щоб розташувати елементи списку горизонтально.',
  },
  {
    question: 'Як додати відступи та поля до елемента за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте властивість CSS "padding" для додавання внутрішніх відступів і властивість "margin" для додавання зовнішніх відступів до елемента.',
  },
  {
    question: 'Як створити галерею зображень за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте контейнерні елементи, такі як <div>, і застосовуйте властивості CSS display: flex або display: grid для створення галереї зображень.',
  },
  {
    question: 'Як змінити стиль таблиці за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте селектор таблиці, щоб вибрати таблицю, і застосовуйте властивості CSS, такі як border, background-color, font-size і т. д., для зміни її стилю.',
  },
  {
    question: 'Як додати анімацію прокрутки за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте властивість CSS @keyframes для визначення анімації і властивість animation для застосування анімації при прокрутці.',
  },
  {
    question: 'Як створити перемикачі та прапорці за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте приховані елементи <input type="radio"> або <input type="checkbox"> та пов\'язані з ними елементи <label>, а потім застосовуйте CSS стилі для створення вигляду перемикачів та прапорців.',
  },
  {
    question: 'Як змінити стиль форм введення за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте селектори для форм введення, такі як <input>, <textarea>, <select>, і застосовуйте властивості CSS, такі як border, background-color, color і т. д., для зміни їх стилю.',
  },
  {
    question: 'Як змінити стиль посилання заголовка за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте селектор <a> для вибору посилання і застосовуйте властивості CSS, такі як color, text-decoration, font-weight і т. д., для зміни стилю посилання заголовка.',
  },
  {
    question: 'Як змінити міжрядковий інтервал тексту за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте властивість CSS line-height, щоб змінити міжрядковий інтервал тексту, вказуючи значення в пікселях або відсотках.',
  },
  {
    question: 'Як створити ефект розмитого фону за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте властивість CSS backdrop-filter для створення ефекту розмитого фону для елемента.',
  },
  {
    question:
      'Як змінити стиль активного та вибраного елемента за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте псевдокласи CSS, такі як :active і :focus, і застосовуйте властивості CSS для зміни стилю активного та вибраного елемента, відповідно.',
  },
  {
    question: 'Як створити анімоване випадаюче меню за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте елементи списку <ul> та <li>, застосовуйте display: none або opacity: 0 до випадаючого меню, а потім використовуйте псевдокласи :hover або :focus та display: block або opacity: 1 для анімації випадаючого меню при наведенні або фокусу.',
  },
  {
    question: 'Як створити слайдер зображень за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте контейнер з фіксованою шириною і overflow: hidden, а потім використовуйте властивість transform з анімаціями CSS або псевдокласи :target або :checked, щоб переміщувати зображення в межах контейнера і створювати ефект слайдера.',
  },
  {
    question:
      'Як змінити форму курсору при наведенні на посилання за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте псевдоклас ":hover" та властивість CSS cursor, щоб змінити форму курсору при наведенні на посилання.',
  },
  {
    question: 'Як змінити стиль заголовка таблиці за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте селектори для таблиці і заголовків стовпців (<th>) або рядків (<tr>) і застосовуйте властивості CSS, такі як background-color, color, font-weight і т. д., для зміни їх стилю.',
  },
  {
    question: 'Як створити трьохколонний макет за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте контейнер з шириною 100%, а потім використовуйте властивість float або flexbox або grid, щоб розмістити три колонки всередині контейнера.',
  },
  {
    question: 'Як змінити стиль неупорядкованого списку за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте селектор <ul> і застосовуйте властивості CSS, такі як list-style-type, list-style-image, list-style-position, і т. д., для зміни стилю неупорядкованого списку.',
  },
  {
    question:
      'Як створити елемент із фіксованою позицією під час прокрутки за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте властивість CSS position: fixed і визначайте значення для top, bottom, left або right, щоб встановити фіксовану позицію елемента під час прокрутки.',
  },
  {
    question: 'Як змінити стиль кнопки при кліку за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте псевдоклас ":active" і застосовуйте властивості CSS для зміни стилю кнопки при кліку.',
  },
  {
    question: 'Як створити адаптивне відео за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте контейнер із визначеними пропорціями, такими як ширина і padding-bottom, а потім використовуйте властивості position: absolute і width: 100% для вкладеного <iframe> або <video>, щоб створити адаптивне відео, яке адаптується до розміру контейнера.',
  },
  {
    question: 'Як змінити стиль радіокнопки при виборі за допомогою CSS?',
    answer:
      'Використовуйте псевдоклас ":checked" і селектор <input type="radio">, а потім застосовуйте властивості CSS для зміни стилю радіокнопки при виборі.',
  },
]
